---
title: Satellaview
---



![](/migration-images/emulateurs/consoles-de-salon/satellaview/image%20%28280%29.png)

## Fiche technique

* **Fabricant** : Nintendo
* **Année de sortie** : 1995
* **Quantités vendues** : 2 millions
* **ROM** : 1024 Ko
* **RAM** : 512 Ko
* **Mémoire interne** : mémoire flash de 256 Ko
* **Média** : cartouche de l'application BS-X + mémoire optionnel de 8MB

## Présentation

Le **Satellaview** est une extension de la Super Famicom, commercialisée uniquement au Japon à partir de 1995.

Également connu sous les initiales **BS-X**, ce système de jeux, livré avec une cartouche de type « BS-X » et une carte mémoire de 8 Mbit, apportait quelques capacités techniques supplémentaires à la Super Famicom ainsi qu'un service de téléchargement de jeux, de codes et d'informations. Toutes les données transitaient en effet par une station de télévision par satellite nommée St.GIGA.

Le lancement officiel du Satellaview se fit le 23 avril 1995. Le premier jeu à avoir été diffusé fut BS Zelda. Comme son nom l'indique, il s'agissait d'un remake du premier jeu de la série The Legend of Zelda revu au goût du jour avec de nombreux ajouts et changements.

Durant la première année de fonctionnement du Satellaview, il était possible de consulter des informations « en ligne » de même que des reportages audio et vidéo. Le contenu était actualisé régulièrement et les jeux en épisodes voyaient leur nouvelle partie s'adjoindre au bout de 7 jours.  
Mais en 1996, l'implantation de la génération de consoles 32 bits était déjà importante \(plus d'un million d'exemplaires vendus de PlayStation\). Déjà à cette époque, les ventes de Satellaview commençaient à être jugées insuffisantes. Le service fourni par la société St.GIGA en pâtit puisque de nombreuses rediffusions remplacèrent les contenus inédits. En 1997, des coupes franches réduisirent de deux heures la diffusion des programmes. En 1998, un possesseur de Satellaview se retrouvait avec encore une heure de moins.

En avril 1999 et à la suite de désaccords financiers entre Nintendo et St.GIGA, notamment autour de la restructuration de l'importante dette accumulée par St.GIGA, Nintendo cessa définitivement d'alimenter le service en nouveautés et se retira du projet. En l'absence de nouveaux programmes, St.GIGA maintint néanmoins le service en activité jusqu'en juin 2000 mais, faute de nouveautés, ne put proposer que des rediffusions. Le service fut définitivement fermé le soir du 30 juin 2000.

## Émulateurs

{% page-ref page="libretro-snes9x.md" %}

{% page-ref page="libretro-mesen\_s.md" %}

